回應梁天琦提問 彭定康：你大錯特錯 認為可港獨是「自欺欺人」

前港督彭定康訪港，今日晚上出席港大講座，談論香港前途。本土民主前線發言人梁天琦亦有獲邀到場，並向彭提問港人是否要向中國的獨裁屈服。彭定康回答時稱，「如果你認為在未來三五年可以推翻中國共產黨，然後香港可以獨立，我認為你只是自欺欺人（deluding yourself）」。

梁天琦提問時，引用牛津大學教授林根一書《完美的獨裁：21世紀下的中國》，提到中國人在共產黨治下選擇放棄人權，臣服於專控管治（Controlocracy），梁問道：「港人是否也要放棄我們真誠的政見，向中國獨裁屈服，我們是否正營造另一種專控管治？」

彭向梁天琦說，「沒有任何事可以使你放棄你的立場，但也沒有任何事可以改變我認為你是大錯特錯（dead wrong）的」。

他又認為，梁「可以很容易說出那些有說服力、激情的演說，而可預期地獲得掌聲」，但彭不認為這是明智的，他希望梁會說出一些東西令2014年世界各地支持他們的人繼續支持，他認為最重要是懂得在哪個時機兌現自己的道德籌碼（knowing at which point to cash in your moral chips，大意為進退有時）。彭說，「如果你繼續宣講你一直講的，你將會分化及消減你所得的支持，亦會賠上你想要得到的東西，而落得悲慘下場（ending calamitously）」。

彭最後表示，他來港一個重要原因，是他熱切深信這城市，不想任何事出差池，「我在牛津遇到一小班香港學生，對他們講今晚對你講的話，我說我欣賞他們的勇氣，我說我有多支持他們的目標，但我也說，你們可以繼續爭辯，但我覺得你們是錯的。」

同意彭定康

即係要屈服於共產黨啦

三至五年推翻唔到就唔搞？

蘇格蘭/加泰搞左幾多年呀？

成功獨立到未？

你買左軍火未

打響第一槍未

唔洗返工？

佢以為過左嚟 就冇人記得佢啲柒野

麻煩大家討論番件事好嗎？

要玩私怨就躝番過去

而梁天琦既道德籌碼都用得七七八八

agger

肥彭根本無正面答過問題

大是大非呀私怨

要返工，不獨立了

同意老彭
唔係三五年做到，呢幾年要積蓄實力

其實真係要聽入耳

籌碼喺宣誓件事已經輸咗好多

輸既唔止係本土既籌碼

更加係2014 年大家辛苦賺落黎既籌碼

你話大台唔肯攻，唔肯保旺角？

至多大家付出55 波啫，大台冇份搞起件事？

冇大台更加冇本土搞到佔領啦其實

經青症一役,本土派臭晒朵
梁天琦又消晒光環

我唔知嗰啲盲丙知唔知

香港要獨立就只有等中國解體

今次肥彭直屌真係希望佢醒醒

共黨、英國想你咁

你係咪照跟呀

佢叫佢地用腦去玩
著番件衫
李登輝忍左幾多年
李光耀忍左幾多年

大智慧同淨係靠一股猛勁既分別

其實大家都唔會expect 肥彭係果度同你講叫你去馬啦你無做錯咁掛

都唔知叫你咩好
成日話要獨，又話要武裝革命

屌你老母 結果 去遊行 都話要返工不了
學肥彭話齋 你喺度攞彩 冇意思

而梁天琦既道德籌碼都用得七七八八&lt;/blockquote&gt;
經青症一役,本土派臭晒朵
梁天琦又消晒光環

我唔知嗰啲盲丙知唔知&lt;/blockquote&gt;

共黨、英國想你咁

你係咪照跟呀</blockquote>
都唔知叫你咩好
成日話要獨，又話要武裝革命

屌你老母 結果 去遊行 都話要返工不了
學肥彭話齋 你喺度攞彩 冇意思

唔通公開同意咩

肥彭完全係打正面抽擊
一，佢話本土一下子提獨立等於自取滅亡，之餘troll晒所有同路者，根本唔係時機講呢啲嘢
二，本土最大問題係根本完全唔會聽其他異議者既意見，一意孤行

咁繼續鍵盤戰士囉好無？終有一日鍵國

而家炒晒車

答非所問

肥彭既意思係「香港獨立」係本質上錯

唔係方式錯

港大民調累死佢哋

過撚到黎仲講乜撚野要返工不了
知唔知好撚煩厭,咪撚阻住曬正常討論

肥彭呢句又冇錯
三五年內推翻到係痴人說夢
一鼓蠻勁衝動係冇用，連兩個議員位咁就冇左

你咪係嗰個鍵盤戰士lor，又話武裝革命又剩
得個講字都仲可以大義凜然，面不改容去屌人

我想正常討論，但班人過到黎仲咬住唔放

討論緊啦 盲毛

果D係扮本土咋

所以要陳雲嘅城邦論作為過渡

不過一眾港豬唾棄城邦論，寧願沉淪落地獄

估唔到仲有人幫肥彭打飛機
一巴巴打落你到仲笑笑口幫佢奶

無諗過咁直接講dead wrong

陳雲朵已臭 城邦論已被打敗

共產黨政權咁穩固，短期内 靠已經比人搞到四分五裂嘅本土派去衝到人地滅黨，可能性非常微 之前雨傘咁多人都搞唔掂，更何況而家本土派call友出黎都冇以前咁多

只有李+x講城邦論先work

好多人想獨立求咩？
求錢求有樓住咋 哂氣啦，講使命感講公民意識，唔係想分化，只係香港係一個好切實嘅只顧自己利益嘅地方，如果你搞到佢利益就乜鳩都死

而家似係你塞住屎怱同人拗囉...
除左港獨萬歲外咩都聽唔入耳

我希望大家可以諗清楚肥彭講咩 以佢既身份冇必要投共

佢講既其實有道理 信念好重要 同時間係邊個時候發表你既信念都係一門學問

唔好係唔係都講 最後會令人反感

留名

你on9?
大家討論做咩講到互屌咁？ 為香港前途好就要多d依類討論 柒唔柒算得係咩

咪咁小學雞啦屌

今時今日香港人憎支那都係因為支那管唔掂香港咋嘛

陳雲個朵遠遠不及青政、本民前個朵臭啦

私怨撚返高登 唔好係度搞分化

本土塊餅已經細 仲係度玩臭蟲 仲細咩

Intel_King你都唔識
你未必可以話佢五毛
但一定係藍屍💩

就係新forum先要繼續屌五毛定藍絲無腦撚 唔理佢咪好似依家高登扮傻鳩日日玩私怨比人控制住

我反而覺得重點係講緊 三五年, 即係話呢d 野rr可以急於一時

過到黎仲玩番「要番工不了」
咁叫我聽唔入耳？

我堅持自己立場去討論有問題？
一定要覺得佢地d私怨恥笑係值得欣賞？

唔好因人廢言，城邦論係唯一一套有顧及現實政治去為香港爭取最大實然主權既論述。
現階段，港獨根本係痴人說夢，成日話支爆支爆，係到呃自己。不得不承認，而家既中國係國際上既地位只係僅次於美國。全世界好多國家爭住做奶中國鞋底。

港獨派一味諗住一下就同中共反台，就算資源上你可以自給自足，但現實係佢一隻手指就可以捽死香港。如果香港實係獨立成功，中共成個政權分分鐘就此收檔，所以無論如何一定會不惜一切打壓，不惜係全世界面前出兵打香港人都唔會比港獨成功。

係呢個現實底下，除左城邦論，根本冇一套論述更條護到香港。
同中共保持友好關係，有錢齊齊搵，以時間換取空間唔好咩？

其實人地答既野唔啱你聽就話今攪私怨分化，咁真係唔駛再討論喎

其實佢講乜根本唔撚重要 一個house of lords member你想佢講啲乜
所以最後最重要係做好自己野 你都唔會佢講兩句就收樣掛

現實就係你套野唔work，而且無解釋到點解支那會俾你陳雲任玩，發完夢未呀仲以為支那人會守約？

講得好啱

港獨的確係唔現實

你想唔想都好

大家都想香港好 但宣揚港獨根本無民意

事實上大家都太美化咗港獨個idea...

真誠意見 勿屌

本身就好好笑，你個前提係中共會聽聽話話坐定定唔搞香港
現實係如果佢肯既話，你洗撚搞港獨咩
好好地馬照跳算柒數啦

唔知話佢啱定錯好
但某程度上佢咪就係同「you no gun」「冇水飲」既論調一樣

不過佢有光環姐

LIHKG 第一個留名既POST!!!

英國佬講野真係好串

肥彭冇錯

香港人好practical
見到機會唔高既野就唔會嘥時間支持
而家夾硬推港獨
根本就唔夠基礎點會夠人支持
而家反而分裂左原本凝聚左既民意
真係好可惜

英國政治都出緊事啦
我唔認為肥彭講既野絕對岩
但本土有需要聽下人既意見 改變自己做野既方針

中肯

佢去到依個年紀 d仔女大哂 屋企又係英國
仲會要求咩著數呀

唸起之前有巴打問曾鈺成野都係俾人串
冇辦法
you no gun真係客觀事實
本土路線（計埋自決同割蓆式本土)都的確唔多人支持

啲大人物一拋呢啲論點，加埋人哋本身啲名氣同光環，真係嘈唔贏

其實點醒佢。

現實係要假借修改基本法第五條，永續一國兩制資本主義生活方式為名，開啟香港人作主導修改基本法嘅首例，完整修補整部基本法，令香港人取回自主權，真正城邦自治。

而中共係無得唔肯，因為支爆近了，2017年就時辰到

調轉諗，根本教佢之後要點做先爭取到足夠支持
不過你照直睇其實咪又係黃屍廢中觀點

出到去茶記阿叔阿姐c9 的確係你啱

knowing at which point to cash in your moral chips🤐

九月選嗰陣 我一早講過啦
結果都係冇人投國師

嚴格來講已經開爆左2個月，佢用最後一口氣死守埋Q4有0.89之後就會通天
市場資訊已經顯示緊，不過報紙幫佢打飛機
到Q4數據一公開，白癡果個都個出事

中共奸 你要比佢更奸
連道德高地都唔識搶 點同共產黨鬥

撐港獨嘅大多數都係年輕一代
而年輕一代太經常喺facebook、(前)高登呢類回音牆圍爐
外界意見唔啱聽就直接無視/一味反駁
令到港獨好難入屋
獨派而家欠缺嘅就係思想+行為成熟嘅支持者
要夠成熟、體面先多人支持(好多人都係外貌外表協會)
唔可以只係掛住個勇武牌頭就亂9咁衝
我都想有港獨嘅一日

始終都要屈服共產黨之下
究竟50年之後
香港仲係咪我地識既香港

國師係想香港保持2000左右既情況
而大部分人係想完全脫離中共
立場唔同

露底啦 打手5毛

好多人有工返, 有旅行去就可以咩都唔理
寧願沉默, 要香港人武裝革命
真係要等啲人冇工返先得

2014雨傘點醒港人:一國兩制名存實亡，和平抗爭唔再有用
今日肥彭點醒港人:港人只能從中共爭取民主，中共即使給你民主都唔會給你自決

話港獨唔現實？係呀的確唔現實，但同係中共下爭取民主咪又係不相伯仲？大家諗返831決定點寫？

同意肥彭
冇本錢獨立添依一刻

歸英派正式收皮

唔明佢有道理係邊，佢講埋d野個意思咪姐係話呢個討論係非理性，只係大家企硬立場而唔係希望憑雙方有既理據去揾個答案。

換句話講同佢討論係浪費時間，因為佢只係非理性地為自己立場辯護，就算你有曬理據拎曬路線圖出黎同佢講港獨係有可能佢都只會企硬「我唔理，你幾有理據我都一定話冇可能架啦」。

呢D野都講得出，係直情否定成個討論既意義，咁佢仲係度浪費時間做咩？去食蛋撻把啦。

啱
依家我就當佢有少少光花先，未全面爆

又一證明陳雲又中

上年高登講過一次
搞獨立係唔可能，老共一定全方位打死你
包括文鬥同武鬥

不如退一步諗分治
同自治唔同，係一個國家主權下既分治領土
即係美國同法國既海外屬土咁

人地梁天琦係問佢應唔應該獨立咩？
睇真D個問題？

咪即係城邦論

示範下個装字點用*搵出黎

對青政同本前 或者佢地個人既唯一建議
就係低調地堅持信念
要轉型基本冇可能
但可能十年後又需要你既回來
同朱凱迪長毛堅持既左膠路線一樣
香港人對於堅持既做對既事既人 會有一種尊重

我同你齋講彭定康
我都唔認同佢叫放棄港獨(其實佢英國都面對緊蘇格蘭又搞獨立,佢邊有可能話港獨好?)
但當彭定康話港獨未成氣候果陣(都唔算咩真知灼見,但絕大部分人都係咁諗),你除左屌佢老母外,有無講到佢邊度錯?如果講唔出,係咪你都覺得佢呢句無錯?
其實佢講得啱又好錯又好,我都希望喺度睇到對港獨有益嘅討論,而唔係單純你屌彭定康老母

巴打 有冇佢話要返工不了嘅source

我同意國師一點
港獨理論要存在黎搞分治
唔係打既就會係分治
應該要o係港獨既傘下搞好d分別

利申，非熱狗

成班係咪傻撚左？
5毛入黎就係為左破壞討論，你仲同佢地傾？
自己開新post講好過啦

玩撚夠膠未呀 ？

Cash in moral chips
講真
梁天琦都係用個靚嘅包裝呃尻下人
行動就你地出力啦下

完全都唔撚認清時局
阿不了仲叫人唔好鍵盤上街撐港獨

成班咁嘅垃圾

有冇全個討論睇?

見鄭立講左啲野我覺得幾有道理

Cheng Lap
1 小時 · 香港 ·
彭定康的答案是十分妥當合理的，你支持香港獨立，那你要自己想方法和實行方式，然後說服別人。而這件事當然並不會很簡單。而他不可能鼓勵你，也不會認為你能做到，他沒有任何理由這樣說，即使有，他也只會被人認為是說自己不需要負責任卻會令中國不快而令英國尷尬的話。
因此，他只會以最尖銳的方式回應，但別認為他是在勸退你或維穩，他是提醒你該有甚麼事情的答案。
政客又不是小孩子，他不是來盡訴心中情，而是來實現自己的政治目的。

講真，要獨立都要面對現實，本土派四分五裂，泛民主派派系之間你唔順我我唔順你，港人大中華思想未退，要港獨都要有條件同實力，面對現實，真係想港獨諗下先囉到港人嘅支持或者最少唔反對先，否則日日望支爆去港獨，得個想字

彭定康講話你搞港獨會失去群眾支持，真係想搞港獨既人應該就係要諗下點樣去令群眾支持自決或獨立呢種想法，唔遁呢個方向走就係dead wrong

肥彭既料去到做首相 佢講既野我同意 你改變唔到他人 改變唔到現況 令民主呢個道德高地被你地一野推跌咗

事一實肥彭講左本土派港獨派嘅局面

Gphone 梁天琦 可以有光環 但又如何 根本俾人冷處理緊

等下次選舉 換特首 支爆 都係等時機

而事實如何將本土思想入屋先重要

我大概都係咁諗 重點應該係文武同時並存
一方面做文宣等多啲人支持 一方面又俾壓力政府

道德高地有撚用咩 你知唔知928開槍會點呀，法國佬會出聲明，淨係出聲明炸

更何況831 框架下有乜撚野民主呀 改革提名委員會都ban鳩埋呀

人大常委會於2014年8月31日作出了三項決定：
(1) 2017年有權提名特首候選人的，只有提名委員會，而人數、組成和委員的產生辦法，依舊按照現行由1200人，四大界別組成的選舉委員會產生辦法。
(2) 特首參選人須取得過半數提委會委員提名，才能出閘選特首。
(3) 限制提名委員會只能選出2至3個候選人。

民主高地下既831連提名委員會公司票轉個人票都唔得，中共根本連少少民主都唔漏出黎

呢d問題傻既先正面答

而家港台32做緊彭定康回帶

咁快有五毛

一個deal黎
中共起brexit之後用走資控制英國
英國+肥彭幫自己黨派連任 起呢個時間點來港作政命一擊
就係佢最看重既cash in moral chips

所以 反向操作下 香港應該尊重英國百頄幾年光榮retreat 既傳統 但睇通英政界形勢拉攏助力

同時亦要居中做好中英橋樑 發揮aa ibank 經驗 挖掘機會幫中英搵分散投資機會 分薄中共影響力同埋扶持及建立中共可能既敵人

本土起義 香港獨立 我唔認為係偽命題 獨立並唔代表要脫離中華民族 而在於保持香港獨特既文化 經驗 人文 立於四海 此為獨立 並補正香港能夠自給自足既自立

完美解釋並整合本土各派主張 亦都兼顧左香港最大勢力 離地派既主張同利益

自己再睇都覺得寫得太精彩 要另開個topic先得 做大個餅睇你圍穩得邊面

叫佢計吓每日你幾多新移民先好講
嗰陣時香港仲係我地既香港？

佢講果套咪 泛民講果套

唔好咁啦 講到咁白
有班人仲諗住靠英國佬幫
仲幫肥彭講說話 bam你係為你地好
個人諗為肥彭既言論反映英國對香港獨立既立場

睇完呢個post 感覺比高登更加多5毛

五毛同民主回歸派根本冇分別

成功獨立最重要既原素係咩？
係獨立自主既思想同意志
其實我已經寫過好多次，不過每每d人都仲係中意講有無水源，有無槍炮，有無糧食
甚至講有無論述，路線圖之類
捉錯用神了
雷動成功，民主黨翻生，已經證明香港人離獨立自主意志仲差好遠
而家最急切需要既，係一套「平民百姓」入到口食得落，已一食左又會幫助到建立自主意識既論述
需要一個大部分人接受到既政客，無私心咁去推呢套論述
同埋，需要時間去令自主意志萌牙

我係幾欣賞城邦論既玩法，其實當中背後既解釋可以全部當鳩吹，因為有排都未用到。但裡面個核心：自主而非獨立，香港是獨一無二。簡而言之，就係玩緊台灣嗰套，不統不獨，維持現狀。無論你幾憎熱普城都好，呢支旗係好岩大多數人胃口。不過所謂永續基本法絕對係投機取巧，香港人既意志根本未成長到去呢種自主制憲制度，政治進程同人民思想始終要相附相承，若然一下子同現實偏離太大（例如08年陳巧文）失敗係必然。本土主義本來已經十分成功地幫香港人解殖（大中華情結），由現象（自決派興起）已可看出此一改變，雖然速度未必如你所願。但由本土一下就跳去永續，就係自招滅亡既一步。由本土跳十步去講港獨，怎可避免天火焚身？所以青政本民前係白痴幼稚，熱普城同樣係白痴幼稚。更加唔需要講，佢地既政客形象比青政小學雞更不堪。

所以，如果想推動香港既獨立自主，永遠唔可以唔理主流民意。要不斷變招，找出可以拖動呢條沉睡巨龍最有效既方法。本土已經成功左第一步，但個勢已盡，港獨永續又太重口味。自決口號軟弱無力，更已經被中共釘死。大家要珍惜創造論述既人，例如陳雲，屌死左佢，香港會少左好多前進既理論助力，幾憎佢都好，留佢狗命最多面目可憎，但對大局有用。

好搞笑，彭定康只係一味覺得人錯再表明立場
冇乜論點，似足啲老屎忽
「你可以繼續講架，但我覺得你錯囉」
Point都冇個，如果你唔係彭定康，鬼有人quote咩

仲有個啲三五年內冇可能成功又係On9
做得獨派既人都預左港獨成功唔會係幾年內既事
點解要曲解到獨派係咁天真

港人要以任何形式脫離中國或中共，爭取唔到民意根本就係鳩吹。
愈想快獨立只係拔苗助長，俾你聽日支爆香港可以公投去向，隨時結果會唔係獨立
先做好人心工作啦

唔啱聽就叫人五毛
咁你真係冇得救

佢支持港獨咪姐係承認英國出賣香港
殖民地個個獨立/歸英
得香港交比共產黨
佢自己都唔信香港有民主啦

不過調返轉諗，政治就係咁
有咩出賣唔出賣？香港殖民地仔一塊
香港人當年自己都唔出聲，移民既移民
英國佬一眼睇穿你三十年內都無可能獨立
彭定康死之前香港都唔會有獨立
佢呢句dead wrong一定唔會炒車

香港自力獨立係五十年內成功機會太低
係亂世(如支爆)把握到機會獨立更加可能

其實更加可能既係建立新香港
呢樣野可能比獨立更困難
唔會死人但係要付出既野差唔多

純粹策略問題
如果獨派都認同三五年內唔會成功
點解要咁急於一時，現在就晒冷（宣誓時講獨）？
當未準備好，係咪應該培養實力等待時機先起圍？
而梁先生仲撐緊呢種做法/講法，所以肥彭話佢一係虛偽一係死蠢。咁梁先生應該證明比人睇，佢呢種主張係凝聚緊民氣，而唔係散緊民氣。肥彭直接揪擊佢既所作所為係散緊民氣。

問題係自決又好獨立都好
一般都係野蠻國家，未開發國家先會諗住用武力奪權，一啲無謂小學雞舉止完全唔係守規則有自律既香港人所能接受

香港呢種以發展國家就應該用返以發展國家既方法去搵番自己既道路，平衡利弊打win win。咁先係讀書多，IQ高既香港人行為，而唔係怨天怨地怨人全世界都錯唯我獨醒。

而家本土既想法根本係損人不利己。

已發展國家，typo

肥彭既意思係既要脫離共產黨和式各樣既文化侵略，又要識得背靠中國做到一國兩制，港人治港高度自治

而家高唔高？老實講麻麻，至少好過澳門，最理想就係完全做到一國兩制特首唔駛睇阿爺頭。

肥彭明顯係想要民主香港有真普選，如果唔係佢唔會叫呢啲為「道德高地」，立場上明顯係支持既。

佢意思就好簡單，搞掂呢件事（真普選），其他嘢容後再傾，小朋友式「唔制呀我要離家出走呀」既想法，唔該掉低佢

其實港獨=推翻中國共產黨

真普選其實真係可以慢慢傾出黎
但獨立，倒共，自決，今時今日除咗係gimmick 外，乜都唔係

筆畫打四粒星 最少七筆先見到隻正字
啱筆畫三筆就見到隻正字啦
信你都撚柒鳩

唔搞分化搞滲透就會有人信

831咩黎嫁懵撚

雖然肥彭正面講反對 但係言談間係教緊我地應我點做 依家要做既係忍住淡氣 暗渡陳倉

d人係咪expect肥彭大叫「香港獨立」！香港獨立！香港獨立！咁樣？

基本上係 因為佢0機會比你和平走 你又無籌碼講數

到時就歸英啦

肥彭講左2047年前一定有民主

我就好相信了
肥彭知道好多野

中共既真普選咪831方案囉
你接唔接受？

831 一定有得再郁
呢句話唔係我講在先，有人一早喺電台講過
但如果唔相信
就點講都冇用
香港人呢方面係唔會妥協

港督

肥彭最錯係以為梁天琦仲有moral chips
青政嗰兩件幫佢all in晒啦

True 一早敗光敗淨

Exact柒ly
政治係要用腦
唔係堅持自己信念就會成功

你咪亂講呀
人地周鳩圍 sell 自己本失敗錄架

根本佢冇可能用佢身份講獨立係啱，但係佢講嘅唔係錯，奪取高地先會贏得支持，到達臨界點先可以由暗獨變明獨

根本依家就要港獨係一步登天，學蘇格蘭以獨立之名搵下著數先，等大陪份港人都對港獨入晒腦先攪都未遲，只要一日港獨派佔到1-2成民意(唔係自己玩膠既話)，共產黨都唔敢攪9你啦

無待堂：
彭定康不是曲線，也沒有甚麼玄機，他就是反對港獨。我可以接受他這個正常到不得了的立場，正如我可以接受你是藍絲、黃絲、左膠等等，即使我認為自己比較究竟和正確，畢竟我們不是革命恐怖時期，不是誰人我們不喜歡就要處死誰。我會喋喋不休地為自己的理想辯護，但我不需要世上所有人by default就跟我一樣想法。到了最後，我們也是抱著不一樣的想法去死，世界不需要大同，大同是暴政。

其實彭彭意思已經好明顯
佢舉左新芬黨既例子，拍埋一齊睇
成個用意就係話俾你聽宜家港獨派行動比較childish/ naive
要獨立就要有新芬黨/ira 個種決心
絕食至死/武裝遊擊
佢係無正面評價香港能否港獨或應否港獨
有一種恨鐵不成鋼，覺得港獨派唔入流既意思
講得再明d,就係提醒獨派如果想搞港獨，最起碼要學到一半新芬黨
而現時港獨派抗爭水平仍然太低

應該咁講 肥彭明白香港靠乜維生
雖然你憎中共 但唔否認 要中共有d既利益去維持港人生活
獨立 只係盲無目的去宣傳 冇後續 只有口號 有理想 但無理念 最後問題 獨立 你靠乜去管香港 令香港唔乞食 簡單d講 你獨立 但全港人陪你乞食 你既理想係唔係自私
肥彭係指你既所謂已見推跌所有道德高地 其實令家民主路更難行 我唔同意肥彭話今天我果個幾月畀全世界見到香港人既和平 都見唔到呢種方式可以得到民主普選 但要咁講 你願唔願意去爭取一個普選 回歸到呢點 已經無人再講呢個口號 因為獨立已將一切推翻晒 普選 唔再為港人需要已經輸左九成

而家獨派乜都冇
要錢冇錢
要人民支持又冇
最簡單搵個外國勢力幫下手都冇
肥彭話冇可能其實可以理解
但我覺得獨派可以為香港民主爭取更多籌碼

呢點不為他人認同 不過港獨唔入流 梁生只係掛係口邊 實際兩位青政自己根本唔知做緊乜

唔知你地有沒睇過最近陶傑同倪匡有段對話 中間倪匡大概係咁講：面對住實力懸殊既對敵人都夠膽反抗 係好偉大既行為 但唔會成功

同肥彭講："你好容易講到d令人熱淚盈眶、讚同既說話....."一樣 獨派講好多浪漫主義既野 乜乜革命乜乜野 但每一次行動之後都係輸 幾多人因為幾句口號衝左上前而家可能受緊刑事 當大家愈來愈聽慣獨派呢d無謂既願景 空頭支票 就會灰心

我唔係指責獨派既做法 但對手港共、中共手段卑鄙 無所不用其極 係咪要考慮返多d現實因素？我從來都支持國師個套 除非有日地震香港突然同深圳分裂 仲飄撚到去太西洋 咁就可以真正港獨了

仲有人對英國佬有幻想

Exact7ly

不過邦聯同聯邦係兩件事，美國州同州之間果種係聯邦關係，歐盟果隻叫邦聯。

雖然港獨並不可行，但我絕對支持有港獨既主張存在去拉闊政治光譜，為城邦論爭取空間。如果港獨同城邦派能夠係公眾平台有理性既討論（好似補選，楊岳橋同梁天琦果隻），而唔係一味兩派人網上罵戰，係受打壓時連成返一線，今時今日兩派人既聲勢相信已經可以做到三分天下。

但可惜而家係公眾層面代表港獨既竟然係青政，整個本土運動都要重新建立，統獨之爭更加係講都曬氣。

睇到啲人仲當佢係主人咁搖尾乞憐就覺得好笑

傾？點傾？佔左兩個幾月有人理咩

獨派根本冇expect過
係啲左膠藍絲睇完覺得好興奮
覺得肥彭證明左佢地諗既野係岩

天琦明開拖, 問肥彭香港人應否學中學人咁為物質而放棄自己追求的民主等價值?

而肥彭當然不正面回答, 再企返反獨立的立場, 以維持英國的利益

明顯, 搞獨立的人一開始都好天真, 成功機會好低, 到搞到咁上下, 社會其他人覺得有利可圖先開始雪球效應

古巴的卡斯特羅一開始得百幾人搞

青政唔係獨派 充其量只係本土

自己用腦諗下，再諗下有冇人提出過方法
就知香港人錯過咗乜嘢

問多句，你其實係咪蔡佳洋

好撚簡單一樣野，我夠知香港獨立並且要推翻中共政權係一件困難既事，主因有兩個，第一就係中共太屈機，第二就係香港人唔似得台灣九成人民一致對外唔俾中共搞鳩佢地，香港呢？由回歸到而家都有一班人覺得中共既高壓統治係無錯，認為人民係必須被管，香港自己已經有兩派聲音自己打自己仲講乜鳩野港獨？呢啲事白癡都知啦肥彭...

最後肥彭只係回應左港獨既可行性，而無講出港獨究竟對香港係好定唔好，佢只係講左爭取既過程唔好，無講到港獨成功係好定唔好，佢講野都留有餘地唔敢太過..

其實我唔明點解咁多正評，如果泛民講同一樣觀點，高登仔咪又係屌到飛起

所以我哋要重新宣揚陳雲嘅城邦論同永續基本法
第一步就喺LIHKG開post宣揚陳雲嘅言論

喺搜尋打"陳雲"二字就會搵到我開嘅陳雲post

係你小朋友啫，在佢立場唔通佢支持獨立？
國際上只會支持一國兩制同基本法，講獨撚就一路講咩柒中共守唔守約
唔面對現實基本法先係香港籌碼，又唔知咩叫借力打力
其實佢就係叫你地用下腦，咪撚on99咁講獨撚

因為嗰班高登仔係本青打手居多

班友仔又會話你聽中共唔守約所以唔係籌碼嫁

陳雲嘅永續基本法就係借力打力
結果就畀本青咬死咗

肥彭講得啱呀，本青班友仔用下腦啦

都唔明五毛乜撚，字又唔睇一味剩識label先係最無得救

再講前一步，如果真係支爆來臨，世界繼續由美國獨大，你估美國佬唔會盡一切方法將香港既利益搾乾搾淨？
實有人會講，寧願做美國狗都唔做支那人。但我100%咁講，到時香港人係會後悔。

香港係需要係中美互相制衡既環境下生存，完全推向任何一邊都會被吞噬。

總之而家唔需要因爲彭定康咁講而放棄獨派
因為呢番言論而打飛機嘅相信只有黃絲、左膠
而家要做嘅係要聽佢意見改善獨派(點樣為自己爭取moral high ground等)
令人更容易接受、入屋，
起碼到時大家都implant咗港獨思想，點都會多啲人幫拖

其實佢唔係睇唔睇穿你獨立到
而係覺得中共短時間內都唔會倒台，根本係等運到，係不切實際

連係全世界都係理所當然既本土意識都已經變成過街老鼠。

高登意見啫，外面仲有大把人分唔到啦
梁天琦就係睇通呢樣嘢先潛水，冇瓜葛之後仲可以出嚟呃飯食

就係因為時機已過，所以要不斷開post，提醒香港人你哋曾經做錯決定，斷送香港建國嘅一大步。咁當下一次再有機會之時，先至唔會再做錯決定

講啲嘢變到黃屍咁做乜撚
呢排佢都係私怨上腦，下下都加句嘢抽水，大個仔啦

坦白講 香港除左無軍隊 係有能力獨立

但你幾時見獨立係靠嗌幾句就做到 自古以來都要流血

現代可能要靠經濟 但係大陸依家咁強勢 根本未係時機

加上香港都仲叫安定 好少人會願意放棄依家既野

你都識講係泛民，泛民可以同彭定康比較？
你都會因為某個人講嘅嘢而諗下佢背後含意係乜
而泛民，根據往績都可以慳返啲時間

彭定康係叫班浪漫主義上腦嘅本青友睇清政治現實同做事前用下個腦
其實同陳雲之前批評本青嘅係一模一樣

21世紀仲有邊個國家願意咁做？戰鬥民族？
肥彭表面ban你就好正常，佢而家咩身份，唔通講到出口話有得做咩
佢屌既野根本係港獨派需要解決既問題，同袋錢入我地袋冇分別

如果討論一樣嘢嘅可行性係要諗背後含意係咪有失理智。泛民當然有自己agenda，但係今次肥彭講嘅嘢論點同泛民有乜分別，咪又係話唔好失去道德高地，唔好做無可能嘅事，大家係咪應該邏輯層面諗下點解肥彭就咁認同

借左咩力打左咩力呀？成日空口講白話話跟左陳雲果套一定work，但又咩證據都無，你地係從來無解釋過點解中共會放棄對香港既實然主權，只係講做到會點點點，咁不如一句講信陳雲得港獨算啦

國師明明講好多野都中
但好多人只當佢係一個癲佬

陳雲的著作，由《中文解毒》到《城邦論》，再到《遺民論》，相信無人否認，他的著作興起了香港人的本土主義。而全民制憲一事，陳雲過去曾說過，若果共產黨否決了港人普選的要求，港人就要準備全民制憲。

到底永續基本法與全民制憲，有什麼關係？以下有請陳雲國師為我們詳盡解釋。

問：你曾說過香港人要準備全民制憲，如今還認同嗎?

答：全民制憲為革命手段固然要認同，這是最後鏟除暴政，建國建立自由制度的方法，是最終的手段。全民制憲可以和平進行，例如一班人重新制訂基本法，也可以是斬件式在立法會討論修改基本法，但就經常失敗。

問：但為何現在你會提倡永續基本法？

答：永續基本法其實可以討論，中共不會反對，因為中共亦有投資在香港，樓房地產投資。

問：你最近在Facebook上說到"用中國的憲法授權，安排《基本法》的恆久效用（永續《基本法》），奠定香港附庸國的法源，令香港的憲法來自中國授權。"這是否對現實政治妥協？

答：不是妥協，而是我見到佔領期間香港人的行為，自視可以付出的代價有幾多。佔領期間，我說過無數次，警察的武力是有上限的，拿藍絲帶的很多是警察假扮，在衝突之後是不能上法庭作證的，所以警察掩護他們離開，這些真相大家知道後無所行動。

革命在香港行不通，除非有外國支持。

而基本法永續，中共應該願意，對她無損害。至於會否承認基本法來自中共，答案是不會。基本法制訂來自中英聯合聲明之下委任起草委會員，由多方參與制訂，基本法或有不合理的地方，但其他地方的憲法也有不合理的之處，但可以透過實踐來澄清內容。

基本法之制訂，來自中英聯合聲明的多方參與制訂，但永續之授權，可以來自中共的國務院。而永續基本法之過程，如果由香港議會建議修改基本法，將第五條五十年不變的字刪去，然後由「人大」確認。這過程，香港可以說是自己的議會修憲，而中共亦可以說是他賦予香港永遠的自治權或附屬國的地位，或許他未必會提及主權一詞，但雙方可以各自解釋。這是無可奈何的做法，可以很安全的達成。

問：那你認為香港有什麼籌碼跟中共談判博奕？尤其中共深知港人不敢作反的底牌。

答：即使她知道香港人的底牌，他亦會同意永續基本法，因為中共實在太多的樓宇按揭在香港，中國國企亦很多資產在香港，以此為抵押借貸融資，所以香港是其利益所在，這是財閥們的共同利益。現在永續基本法只是為中共解決問題，窮人反而無所謂，你不能按揭借貸，與我何干？

所以需要提醒中共這一點。一旦自治權永續，她就不能威脅香港會變直轄市，自治權隨時收回之類。如此一來則可重建香港人維持自主權或實然主權的信心，這裡的權利都是香港永久享有，其實根本是一個國家的權利，只是無人行使而已。

另外，基本法永續是對她的讚譽，實行得好才永續，如果不永續即是實行得不好，而實行不好的責任在誰呢？即如西藏要求現況保存，中共也一定會答應，即以後不搞自治、獨立。

而家民族黨推民族論，深耕細作都係做緊你所講既野之嗎

最大既問題係好多人仲未突破到心理關口，又或者仲未需要行到呢一步，而現時撐港獨既後生仔，又唔夠人脈、資源、經歷、能力

可能你會話我天真啦，但我覺得想做就自然有方法，所以而家要做既，除左不斷去遊說人同reinforce香港人呢個身份認同之外，累積自身實力都好重要，而呢個能力可以係好多元化，可以係組織能力、領導能力、金錢、人脈、見識.... 如果香港可以有40%既人有共識咁去做同一樣野，我唔覺得港獨既可能性會係零

咁當然港獨派要檢討下自己先啦，泛民咁多支持者，不外乎個形象光鮮又入屋，同埋佢地真係冇幾可會好似本土派咁圍內互屌得咁犀利，又屌票咒晒全世界咁

我覺得Trump贏好大既一個啟示就係，無論我地行得幾前、理想幾崇高都好，如果我地個理念冇辦法令到其他人buy，咁最終都只會變作chamber room，所以屌票呢啲野能免則免啦，就算屌都唔好指住人地個鼻黎屌

五毛

岩呀
但係你講既共識已經比青政一鋪清袋
想做就會做到依個諗法太過理想
你完全撇除港共 賣港賊既話就有可能既

咁調返轉，叫價唔夠高，共產黨點會show你
而家好清楚已知既就係，你話要真普選，佢就俾篩選你
咁你想要自治，你應該點開價好呢？

開咩價，雨革都睇穿左港豬無撚用
想要自治就俾支那直接統治你

所以我頭先都有提，雖然唔支持港獨，但係需要有港獨去拉闊政治光譜，為自治/城邦派 爭取空間。

唔港獨咪歸英

你篇野成篇都係講佢「應該」、「亦會」、「願意」、「不會反對」，仲係無講點解要放權

即使她知道香港人的底牌，他亦會同意永續基本法，因為中共實在太多的樓宇按揭在香港，中國國企亦很多資產在香港，以此為抵押借貸融資，所以香港是其利益所在，這是財閥們的共同利益。現在永續基本法只是為中共解決問題

我唔敢話城邦論100%得，但係而家唯一一套有機會實現既論述。

加上支爆即將全面發生，到時支共為咗保障自己喺香港嘅金錢利益，被迫都係要支持永續基本法。不過一定要香港人做主導。

而香港人就親手毀滅咗一個重要時機

經歷咗咁多，見證住本青將本土派嘅名聲完全敗壞，到依家都仲話陳雲係痴線佬，一係就腦殘，一係就五毛

其實點會冇人理
你聽唔入耳就講乜都冇用

如果你連Dead wrong 都睇唔明
咁不如用中文：而家搞或將來搞港獨，死路一條。

有無人答下我

未出世就畀你哋屌撚死咗啦，仲要人講證據真係好撚嘢

首先大家既對手唔止叫高手，甚至叫專家既共產黨，你深乜撚耕細作，人地50 年長溜溜有乜嘢未見過啫，你當你敵人係bb仔？你眨個眼都俾佢地一眼睇穿啦

成個世界得你地睇得明既嘢，外人唔明，你既敵人要擊倒你，就先砌你一句港獨先，冇架啦，耕？姦就有份，男姦女殺嗰種姦。咪話我講得難聽

正如游梁都只係鳩up幾句從來冇認都可以俾法院咬死佢拒絕宣誓

你要玩政治就唔該做一啲全世界一望就明既嘢，圍爐圍威喂撚有用咩

肥彭講得冇錯
泛民講某啲觀點亦唔一定係錯，但其他行為加埋就錯得好交關

陳雲有幾中？根本次次都兩邊落注，一係就馬後炮話自己中，信鳩佢同信大賭變李+x無分別

如果仲係唔明
仲係恃住呢種思想
仲係覺得呢啲所謂振奮人心既話好有用

第一件事就係23 條被迫通過
到時全世界多鳩謝晒你

唔好話亂講危言聳聽，剛先釋法完咋，咪繼續振奮人心囉。

[quote][quote]<blockquote><blockquote>制訂，基本法或有不合</blockquote>你篇野成篇都係講佢「應該」、「亦會」、「願意」、「不會反對」，仲係無講點解要放權</blockquote>

即使她知道香港人的底牌，他亦會同意永續基本法，因為中共實在太多的樓宇按揭在香港，中國國企亦很多資產在香港，以此為抵押借貸融資，所以香港是其利益所在，這是財閥們的共同利益。現在永續基本法只是為中共解決問題

我唔敢話城邦論100%得，但係而家唯一一套有機會實現既論述。</blockquote>

加上支爆即將全面發生，到時支共為咗保障自己喺香港嘅金錢利益，被迫都係要支持永續基本法。不過一定要香港人做主導。

而香港人就親手毀滅咗一個重要時機

如果咁有迫切性，佢地做咩唔自己搞要俾你陳雲搞？仲有，要保障自己利益宜家都可以，對中共黎講個操作仲簡單過交俾陳雲，我都唔明你地諗緊乜，佢地要用保自己大把更好既方法，根本唔需要行放權對港實然主權既永續基本法

你洗唔洗食曬舊屎先知舊屎臭呀

我唔要寄望你講得出比城邦論更現實可行既論述
但你最少都講下佢有咩地方係一定不可行？有咩大問題
一味屌，完全無point。

用倉頡

首先原文係有中文解釋而我每隻字都睇得明，仲有我唔知你係理解唔到定睇過龍。

搞港獨既過程好定唔好，同港獨成功出來既結果對香港人好定唔好兩者之間係有分別，我下一句已經講左肥彭指既dead wrong係講「搞」港獨一定死路一條，因為佢認為中共唔會俾佢打得低或屈服，呢一個係「過程」。 我想聽到既係肥彭認唔認同港獨「後」，即係結果，香港人會有好生活，呢點佢無講到！ 我已經解釋得好撚清楚唔好再將呢兩個假設混為一談。

係咪要深耕細作？
認真討論

英國瀨共唔係第一日既事啦，成班人仲想歸英做人隻狗，依家係人地唔撚要你呀

一直都覺得客觀嚟睇係獨立唔到
但係作為香港人生死存亡關頭係唔到我地揀

你要人支持，緊係要講自己個plan點解會可行啦，你解釋到點解中國要無條件放棄香港實然主權就得架啦，呢個位同其他「和理非爭民主」、「武裝革命」理論一樣，全部無解釋點解做左你樣野會成功

講左啦，你有冇睇架？
你可以唔認同，但唔該你比d point

屌你老母好心你死返去高登啦
唔係你講個句野就唔駛搞到班友係咁拎句野黎抽水
就係因為個句搞到啲討論咁撚低質

私怨撚真係好撚on9 幼稚
俾人大大巴車埋黎都仲寧願繼續扮死狗

傾結果係好冇意思
你不如問下而家呢廿年獨立既國家
有邊一個有好日子過仲好

如果問如果，答案就只會繼續係如果

即使她知道香港人的底牌，他亦會同意永續基本法，因為中共實在太多的樓宇按揭在香港，中國國企亦很多資產在香港，以此為抵押借貸融資，所以香港是其利益所在，這是財閥們的共同利益。現在永續基本法只是為中共解決問題

呢d叫講左？你搞緊笑？上面只係講左香港有好多中共利益，之後突然屈落去「所以佢會支持永續」我係問你點解中共唔自己揾個代理人takeover香港利益，而要交個實然主權俾你陳雲喎

本民青宣誓果輪做d野咪正正係行去dead wrong果邊囉

熱狗話抗爭有本民青，就叫人唔好去又唔報導就dead wrong啦

呢個咪就係點解會相信中共會容許永續基本法既原因，呢個世界講到尾都係講利益。

而家永續基本法比人屌死左，本土意識已經冇哂支持，佢繼續維持佢地欽點特首，操控立法會就可以達到佢想要既野，唔通中共會走出黎同你講，放返個權比你咩。但咁樣唔代表城邦論唔work，但而家本土呢個招牌已經聲名狼藉，要由零開始過。
始終所有既論述都需要有人民支持

補充下
永續比到利益香港有資產階級
就自然會有資金同較多支持
獨派玩焦土 除左燒焦自己同班盲跟既on9之外 得到咩野？

獨立？不了

走撚開啦，不你老母呀

以我理解肥彭意思係:

香港係需要爭取民主而暫時唔需要港獨住，因為啲大陸閪一聽到“獨”呢個字就一定唔得。會發晒癲。

但爭取民主就唔同，大陸閪既831有幾閪肥彭知道，所以就講左“中英聯合聲明唔係一國既聲明，英國政府都有責任”。意思好明顯，即係咁樣會有位入啲大陸閪，唔係啲大陸閪話咁就咁(即係果啲咩大陸閪式民主)。

亦因為香港嘅獨特地位，其實涉及左太多國家利益，港獨既話其他國家怕會影響到佢哋喺香港既利益(至少佢哋唔會撑你)。

但換成爭取民主就唔同了，肥彭話雨傘運動係“道德高地”，我覺得肥彭佢仲係專登咁講，因為中英聯合聲明講到明，大陸閪係要給予香港民主，英國政府亦有責任要睇住，(呢點肥彭係屌埋英國政府唔可以唔理，俾班大陸閪做得太過份)。

如果大陸閪做得太過份，到時影響到其他國家喺香港嘅利益，咁唔單只係大陸閪，亦牽連到英國政府亦可能俾其他國家施壓，香港人到時講野就大聲得多。(即係到時英國要焗撑)

至少港獨，而家真係未係時候，因為真係未見到點樣完全平衡到香港自身利益同埋唔影響到其他國家利益。

純粹個人見解，歡迎討論，不喜勿插。

如果永續對中共有利，佢地一早倒票投你地啦，事實有無？根本上面講d野一早已經俾事實打破曬，中共既行為唔係如陳雲咁預測，仲有乜好講？

仲有，中共由頭到尾都可以維持佢地欽點特首，操控立法會就可以達到佢想要既野，同永唔永續無關，就算五區選曬熱普城入去都一樣

肥彭英明

要番工，不了

梁天琦都就坐監了

有樣野真係無錯

就算支爆左，共產黨倒台

同港獨距離都好遠

肥彭近期最負面嘅一次演講，梁天琦就揀岩時機出現，真係犀利，果然曾經令到唔少人死心塌地嘅人

同樣嘅post係高登個邊已經俾五毛打到爛哂，慶幸暫時呢邊仲有理性討論空間。

阿哈哈哈 崇英個班真係笑死我 口口聲叫英國做祖國 先唔講英國收唔收呢班黃皮小農DNA毒撚先 問題係呢班毒撚都唔知講唔講得掂「母語」啦
真係乖乖地返學 學好abc先再講政治啦 成班losers